【新娘聚餐搵着數？】喜帖提醒要畀人情 仲要求賓客準備食物

赴新娘聚餐，不單要給「人情」還要準備食物？澳洲一名女網民就收到邀請帖子附上這樣的要求，令她非常不滿，認為此舉「寒酸」又無理，她拍下照片放上社交網facebook，隨即惹來熱烈討論，網民留言大部份都支持她。
她上載的相片中有兩張邀請帖，第一張是正式的邀請函，內裏明文提醒賓客這是「紅包派對」（Envelope Party），暗示賓客到場時要給「現金賀禮」。第二張是一張手寫字條，相信出自準新娘母親的手筆，詳細列明要帶備的食物，包括沙律及甜品各一種。
女網民在帖文說：「聚餐對我們家庭來說很平常，尤其這邀請是在我們的年度家庭聚餐發出。這（聚餐）不是問題，但我個人不認為聚餐是婚禮或婚前新娘聚餐的東西。對我來說，這樣做很『寒酸』，跟我和我的母親說要帶甚麼食物出席？不，謝謝了。」她又對聚會被稱為「紅包派對」感到極度不滿。
帖文引起網民討論，很多人同意她的言論。有網民認為要對這類要求說「不」，又有網民認為，主人家既然付不起錢供應食物給賓客，就不應舉辦派對，更不應要求賓客帶食物和支付金錢。

推

結婚都係場show
唔撚啱價唔去收唔到咪算囉